{"id":"2018_9","name":"","memoryVerse":"\"Tomó luego Samuel una piedra y la puso entre Mizpa y Sen, y le puso por nombre Eben-ezer, diciendo: Hasta aquí nos ayudó Jehová (RVR1960)\". – Samuel 7:12","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: repase la conferencia, lea las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2018_9_1","questionText":"1. Use este espacio para anotar cómo ha visto la actividad de Dios durante la semana. (¿Cómo ha provisto, contestado, consolado, reconciliado, guiado, etc.?)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_9_2","questionText":"2. Qué fue lo que más le impactó de las notas o conferencias?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: lea 1 Samuel 9 – 10.\nDios ordenó a Samuel que ungiera e instruyera a Saúl como el primer rey de Israel.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"9:1-27"},{"book":"1 Samuel","verse":"10:1-27"}],"questions":[{"id":"2018_9_3","questionText":"3. ¿Cómo reveló Dios que Saúl era su elegido para ser el primer rey de Israel?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_9_4","questionText":"4. ¿Qué señales e instrucciones le dio Samuel a Saúl? ¿Qué revela esto sobre la relación del rey con Dios y sus profetas?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_9_5","questionText":"5. ¿Qué ha aprendido sobre el llamado de Dios a una tarea específica? ¿Cuál es la tarea que Dios tiene para usted?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: lea 1 Samuel 11.\nDios le concedió a Saúl y a los israelitas la victoria sobre los amonitas.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"11:1-15"}],"questions":[{"id":"2018_9_6","questionText":"6. ¿Qué situación difícil enfrentaba la gente? ¿Qué situación —aparentemente imposible— está enfrentando o ha enfrentado en el pasado?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_9_7","questionText":"7. ¿Qué cambios fueron evidentes en Saúl cuando el Espíritu Santo vino sobre él? (1 Samuel 10:22-26)","answer":"","quotes":[{"book":"1 Samuel","verse":"10:22-26"}]},{"id":"2018_9_8","questionText":"8. ¿Cómo le ha cambiado y empoderado la presencia del Espíritu Santo en su vida? ® 8 \" AdP (06.2018) www.bsfinternational.org \" El pueblo de la Tierra Prometida I: Lección 9 Copyright © Bible Study Fellowship 2017 (Nota: Estas preguntas son para el uso exclusivo de los miembros de clase de BSF. Con la excepción de la descarga por internet en www.bsf.international.org por los miembros de clase, ninguna porción de este material podrá ser reproducida sin un consentimiento por escrito, de acuerdo a los derechos de autor.)","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: lea 1 Samuel 12 – 13.\nSamuel instruyó a Israel a recordar al Señor, pero Saúl ignoró sus instrucciones.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"12:1-25"},{"book":"1 Samuel","verse":"13:1-23"}],"questions":[{"id":"2018_9_9","questionText":"9. En el discurso de despedida de Samuel, ¿qué dijo él sobre sí mismo, Dios y el pueblo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_9_10","questionText":"10. ¿Cómo respondió el pueblo? ¿Cómo los instruyó y los animó Samuel?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_9_11","questionText":"11. ¿Por qué Saúl desobedeció las instrucciones de Samuel? ¿Cuáles fueron las consecuencias de la desobediencia de Saúl? (1 Samuel 10:8)","answer":"","quotes":[{"book":"1 Samuel","verse":"10:8"}]},{"id":"2018_9_12","questionText":"12. ¿Qué presiones para desobedecer enfrenta usted hoy? ¿Cómo ha sido afectado por su propia desobediencia —o de los demás— a Dios?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: lea 1 Samuel 14 – 15.\nSaúl demostró un liderazgo impío y nada sabio antes de que Dios lo rechazara como rey.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"14:1-52"},{"book":"1 Samuel","verse":"15:1-35"}],"questions":[{"id":"2018_9_13","questionText":"13. ¿Cómo le inspira el valor y la confianza de Jonatán en Dios en su batalla contra los filisteos? (1 Samuel 14:1-23)","answer":"","quotes":[{"book":"1 Samuel","verse":"14:1-23"}]},{"id":"2018_9_14","questionText":"14. ¿Qué revelan los eventos en esta batalla sobre el carácter y el liderazgo de Saúl?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_9_15","questionText":"15. ¿Cómo excusó Saúl su desobediencia? ¿Qué excusas ofrecen —usted y los demás— por su desobediencia?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_9_16","questionText":"16. ¿Qué ha aprendido acerca de Dios a través de los fracasos de Saúl? ¿Cómo le conforta esto o le desafía?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repase 1 Samuel 9 – 15.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"9:1-27"},{"book":"1 Samuel","verse":"15:1-35"}],"questions":[{"id":"2018_9_17","questionText":"17. ¿Cuál fue el mayor logro de su estudio personal de la lección de esta semana?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_9_18","questionText":"18. Homilética para líderes de grupo y administrativos: 1 Samuel 9 – 15","answer":"","quotes":[{"book":"1 Samuel","verse":"9:1-27"},{"book":"1 Samuel","verse":"15:1-35"}]}]}}}